ตากาล็อกตรวจสอบข่าวลือปฏิวัติโค่น'เอสตราดา'

วันเสาร์ที่ 1เมษายน พ.ศ.2543
ตากาล็อกตรวจสอบข่าวลือปฏิวัติโค่น'เอสตราดา'

มะนิลา - หน่วยข่าวกรองตากาล็อกตรวจสอบข่าวลือทหารใกล้ปฏิวัติ โค่นอำนาจ "เอสตราดา" 
ขณะคะแนนนิยมในตัวผู้นำลดฮวบต่อเนื่อง

นายโรนัลโด ซาโมรา เลขาธิการประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ ให้สัมภาษณ์ สถานีวิทยุดีแซตเอชอาร์ 
วานนี้ว่า หน่วยข่าวกรองกำลังตรวจสอบข่าวลือที่กระหึ่มในช่วงนี้ ว่าทหารใกล้ปฏิวัติ 
โค่นอำนาจประธานาธิบดีโจเซฟ เอสตราดา

เขากล่าวว่า รายงานข่าวที่ว่าทหารอาจฉวยโอกาสปฏิวัติในวันนี้หรือวันอาทิตย์ (2 
เม.ย.) ระหว่างที่ประธานาธิบดีเอสตราดาเดินทางเยือนภาคกลางของประเทศ อาจเป็นแผนการสร้างความปั่นป่วนของคู่แข่งทางการเมือง 
พร้อมเสริมว่า แผนการปฏิวัติมีโอกาสสำเร็จน้อยมาก

มีรายงานว่า ผู้วางแผนก่อการปฏิวัติ ประกอบด้วยนายทหารที่มีส่วนในความพยายามทำการปฏิวัติ 
7 ครั้ง สมัยอดีตประธานาธิบดีคอราซอน อคิโน เมื่อปี 2529-32 แต่ไม่ประสบความสำเร็จ

ในช่วง 2-3 เดือนที่ผ่านมา ประธานาธิบดีเอสตราดาต้องปฏิเสธข่าวลือว่าจะเกิดการปฏิวัติหลายครั้งหลายหน 
หลังมีกระแสไม่พอใจการบริหารประเทศเป็นเวลา 21 เดือนของเขา ไม่ว่าจะเป็นข้อกล่าวหารับสินบน, 
คอรัปชั่น หรือเล่นพรรคเล่นพวก

เมื่อสัปดาห์ที่แล้ว รัฐบาลได้เผยผลการสำรวจที่ระบุว่าประชาชน 44% ไม่พอใจความเป็นผู้นำของเอสตราดา 
เพิ่มขึ้นจาก 39% เมื่อเดือนก่อน

นอกจากนั้น เร็วๆ นี้ ประชาชนในกรุงมะนิลายังพร้อมใจกัน "ประท้วงเงียบ" ด้วยการติดสติ๊กเกอร์รูปเครื่องหมายอัศเจรีย์ 
(!) เพื่อแสดงความไม่พอใจในตัวผู้นำ 

Krungthep Turakij Newspaper
